Utiliser le php et les requetes SQL dans le Html pour obtenir une liste de sélection;
Puis utiliser des requetes sql avec des where pour la page résultat;

site de type sympathique : https://openclassrooms.com/courses/concevez-votre-site-web-avec-php-et-mysql/lire-des-donnees-2


if ((!empty($_GET['nom'])) and (!empty($_GET['genre']))
  	and (!empty($_GET['année'])) and (!empty($_GET['réalisateur']))){
      $result=$file_db->query('Select distinct * from films natural join classification natural join genres where titre_original=nom or titre_francais=nom and ref_code_film=code_film and ref_code_genre=code_genre and nom_genre=genre and date=année and realisateur=réalisateur  ');
      echo "<ul>\n";
    }